路面電車 TRAM

TRAM係一個擬聲名詞，鬼佬聽見車輪跟路軌磨擦而發出TRAM TRAM聲，就叫路面電車做TRAM。

香港叫電車做叮叮，就因為警示路人注意車輛嘅喇叭聲係叮叮聲。